\section{unendlich lange, stromdurchflossene, gerade Leiter}
\begin{center}
    \begin{tikzpicture}
        \fill[white] (0.25, 1.5) rectangle (-0.25, -1.5);
        \draw[thick] (0.25, 1.5) -- (0.25, -1.5)
            (-0.25, 1.5) -- (-0.25, -1.5)
            (0, 1.5) ellipse [x radius = 2.5mm, y radius = 1mm]
            (-0.25, -1.5) arc [x radius = 2.5mm, y radius = 1mm, start angle = 180, end angle = 360]; 
        \begin{pgfonlayer}{tl1}
            \foreach \xradius in {6, 12, 18}{
                \draw[limegreen, thick, ->, > = stealth, arrows = {-stealth[color=black]}] (\xradius * -0.1, 0) arc [x radius = \xradius mm, y radius = \xradius * 0.25 mm, start angle = 180, end angle = 360];
            }
        \end{pgfonlayer}
        \begin{pgfonlayer}{l1}
            \foreach \xradius in {6, 12, 18}{
                \draw[limegreen, thick, ->, > = stealth, arrows = {-stealth[color=black]}] (\xradius * 0.1, 0) arc [x radius = \xradius mm, y radius = \xradius * 0.25 mm, start angle = 0, end angle = 180];
            }
        \end{pgfonlayer}
        \begin{pgfonlayer}{tl2}
            \draw[blue, thick, ->, > = stealth] (0, 0) -- (1.3, -0.3) node[right, blue] {$r$}; 
        \end{pgfonlayer}
        \draw[thick, darkred, ->, > = stealth] (0, -1.4) -- (0, -0.6);
        \draw[thick, darkred, ->, > = stealth] (0, 0.5) -- (0, 1.3) node[midway, right = -1mm, blue] {$I$};
        \begin{pgfonlayer}{tl3}
            \node[darkred] at (0, 1.8) {$-$};
            \node[darkred] at (0, -1.8) {$+$};
        \end{pgfonlayer}
        \begin{pgfonlayer}{tl2}
            \draw[very thick, darkred, ->, > = stealth] (-1.5 ,-0.5) -- (-1.3, -0.6) node[darkred, right] {\scriptsize N};
            \draw[very thick, darkgreen, ->, > = stealth] (-1.5 ,-0.5) -- (-1.7, -0.4) node[darkgreen, left] {\scriptsize S};
        \end{pgfonlayer}
    \end{tikzpicture}
\end{center}
\begin{empheq}[box = \widefbox]{equation*}
    B = |\vec{B}| = \frac{\mu_0}{2\pi} \cdot \frac{I}{r}
\end{empheq}
\begin{center}
    \begin{tabular}{l l l}
        $B$ & Magnetische Feldstärke B & $[B] = \si[]{\volt\per\second\squared} = \si[]{\tesla}$
    \end{tabular}
\end{center}
\begin{align*}
    \text{Konstante des Magnetfelds}\quad & k' = \frac{\mu_0}{2\pi}\\
    \text{Magnetische Feldkonstante}\quad & \mu_0 = \SI[]{1.256e-6}{\tesla\metre\per\ampere}
\end{align*}
\begin{equation*}
    I \rightarrow |\vec{B}|~\infty~I
\end{equation*}
Der Betrag des B-Feldes nimmt proportional zur Stromstärke ($I$) zu.\footnote{Das Zeichen $\infty$ bedeutet \glqq proportional\grqq{} zu.}
\begin{equation*}
    r \rightarrow |\vec{B}|~\infty~\frac{1}{r}
\end{equation*}
Der Betrag des B-Feldes nimmt in radialer Richtung umgekehrt proportional zum Radius ($r$) ab.